【《愛．回家》上位小生】 離開無綫移居蒙古開牧場 35歲何君誠：希望賺多啲錢可以照顧父母

《愛．回家》上位小生何君誠，離開無綫北上發展，不過，佢唔係返內地拍劇，而係喺蒙古開牧場、旅館，新年過後，佢就會搬去蒙古住。「離開嘅時候，某程度上都係因為金錢問題，令我決定離開呢間公司，因為我始終低產量，到我臨離開前兩年都算係低產量，公司同我研究，話我低產量，問我有冇諗到點樣發展？喺咁嘅情況下，我就選擇咗離開。我比較特別，好多人離開TVB之後會繼續做演員，但係我離開TVB嗰一刻，掙扎位係決定唔做演員，下年我會喺蒙古開一個牧場，呢個係我離開之前到而家，計劃會做嘅一件事，因為自己喺TVB任性咗十年，人本身長大咗十年，爸媽都會長大十年，自己心裡面希望做多啲嘢賺多啲錢，可以好好照顧爸爸媽媽，所以我決定唔再浪費時間，做一件自己未知嘅事情。但係做生意，我只要睇通市場就一定賺到錢，可以照顧屋企人。」開牧場可以賺錢？仲要喺蒙古！「好賺錢。首先蒙古對香港人嚟講，係一個好原始嘅地方，但其實當你去過就會跌眼鏡，根本已經唔係我哋諗嗰個世界，但亦都仍然有我哋諗嗰個世界，真係有大草原，而我想做嘅就係喺大草原開個牧場，當中會有旅館，可能會養羊、養馬，羊就係供食用，馬就俾人策騎，係一個旅遊景點。」聽何君誠講，佢做晒資料搜集，近呢半年，每個月都會去一次蒙古實地考察，好認真。「最近呢次係我人生第一次去零下35度嘅地方，係一個好好體驗，亦都幾有趣，而家嘅蒙古，無人會發展一個喺零下35度天氣嘅生意，但其實呢個發展空間好大，所以我幾鍾意呢個地方。而我去到見到而家從事旅遊嘅人，佢哋都會話，蒙古每年只得三個月時間做生意，但呢三個月嘅生意你唔使憂心，因為早三個月旅館啲房已經會訂滿，所以如果肯用心投資去做，唔會係一件難事。」為咗呢盤生意，何君誠投資咗幾多呢？「我自己會投資積蓄，亦都搵到投資者，一齊去視察。其實而家內地好有趣，你只要肯做，其實唔需要投資好多，我亦都搵咗一個唔需要投資好多嘅地方。好簡單，一個牧場，一個大草原，一年租金只係幾萬蚊，你諗吓其實無乜機會輸。」

開牧場，養馬養羊養牛，對於何君誠嚟講幾乎無接觸過，完全係個初哥。「無錯，而家努力學緊，嚟緊會喺東莞附近一個馬場學習養馬知識，本身有讀管理課程，其實我主要做建設嗰一部分，會諗吓做生意要有咩設施，因為頭先講過市場好大，點解市場會咁大？因為我而家投資嘅地區，其實無南方人會去，全部都係北方人，放假時會揸車去玩一星期。對於南方人市場可能有99%發展空間，其實已經好足夠，所以亦都唔使點擔心。」當初揀蒙古呢個地方發展，原來一切都係因為「任性」而起。「有時自己都會好任性，我同朋友講，咩嘢都唔理，要養一匹馬，唔理喺邊度，總之我要養一匹馬，因為我鍾意馬，想喺人生裡面接觸馬，佢哋就提議蒙古，因為蒙古本身都有好多馬，你諗吓有冇辦法喺當地養一匹馬啦，我就飛咗去蒙古，首先梗係去玩啦，嘗試學騎馬。」何君誠話當地人好單純，你問咩佢哋就答咩，所以佢一邊學騎馬，一邊問當地人生意經。「當地人幾純樸，唔會介意將所有嘢講晒俾你聽，你咪去做囉，因為市場未飽和嘛，無土地問題嘅地方係唔會有問題嘅。佢話俾我哋聽，一個馬場每日盈利六千元，當中只係有十匹馬俾人策騎。我哋覺得好可觀，呢樣嘢都唔係吸引我去做嘅原因，吸引我嘅地方係，我剛才講過，要租一個草原，一年只需四、五萬，買一匹馬只需一萬元，我心諗唔需要搵地方養，自己租一個場，買一匹馬，等佢自己喺度食草、生活，一年都只係花幾萬元，就開始慢慢諗。不如開一個牧場，又可以養啲動物，又可以賣，又可以俾人騎馬，再諗吓反正都做個牧場出嚟，不如做埋旅館，一步一步就會諗到成個構思，點解會去蒙古發展。」

大家唔好以為何君誠用咗好耐時間去計劃，佢只不過係用咗一個禮拜嘅時間去構思！「其實係喺我一星期嘅蒙古之旅諗嘅，我一直支持自己，因為目的只係想自己有馬騎，最初其實唔係想做生意，但係豁出去，租個草場都係四、五萬，唔養羊、養馬，唔做生意，淨係割草賣番出去，都一定賺番嗰四、五萬蚊，總之條數唔蝕本你就俾我玩啦，我就係用呢個方法去諗，開始會睇晒整個城市，因為我都係繞一圈去行，會睇到好多人嘅經驗、經營方法，計到數根本唔會輸，再加上喺南方搵間旅行社做推廣，整件事已經無問題，所以睇完幾次，每個月都去一次，到而家已經選址咗兩個地方，會喺當中二揀一，買落嚟再租埋旁邊兩個草場就可以開始營業。」既然決定做，點解何君誠要租草原，而唔係買草原嚟長做呢？「草場係無得買嘅，草場一定係租嘅，因為當地法例係政府將草原分割俾蒙古原族民，即係蒙古人，佢哋就負責管理，好有趣，例如你係蒙古人，生咗一個小朋友，你個仔就可以分到三百畝地，可能有錯㗎，我都係聽番嚟嘅。政府只需要你做一件事，就係保持草原原貌，政府就會補貼俾你，唔可以令草原沙漠化。而有當地人都唔會做生意，唔會畜牧，就會租出嚟，我哋就會租啲草場去做自己嘅牧場。」因此何君誠就租草原做牧場，再買地起旅館！「而我話買地係因為想有啲建設，我係有心長遠發展，無心嘅話就咁租個草場玩幾年，厭倦咗就離開，但係我想長遠發展時，想有延續，至少開間酒店，都要有個辦公室，或者房間係用磚建築嘅，暫時睇中一間工廠，原先係一間工廠，要問吓可唔可以改建成旅館；另一間原先係學校，但係學校已經改建咗，變成一個種植場，我要問吓可唔可以由種植場變成一間旅館，呢啲所有條例如果全部通過，就會開始發展，出年五月開始就會住喺蒙古，至少住三四個月。我口話要進駐三、四個月，但心目中覺得至少頭三年，都要將全副心機放喺牧場上！」

有晒全盤計劃，何君誠隨時起行，不過始終人生路不熟，佢唔擔心俾人搵笨呢？「其實人生到而家，一直都俾人搵緊笨，某程度上我哋成日講，打工已經係俾人搵緊笨，你老闆叫你努力工作幫佢賺錢，而無人可以保證，打工可以變打工皇帝，可以創業輸掉一切，但付出等於自己全部嘅時候，我覺得比付出等於人哋嘅所有更值得，所以你問擔唔擔心受騙，呢方面無得估，唯有盡可能喺未做好之前了解多啲。」

無圖我鬼知邊個咩

有圖都唔認得

who

佢有愛回家過咩

佢邊有做《愛．回家》???
記者係咪撈亂咗佢同送水輝

諗左一星期就做

痴線 講到實賺

愛回家又唔係得而家果輯
講緊老翻張智霖做主角果輯
爭公家欣果舍

上一輯愛回家

其實根本無上過位

內蒙古咋嘛? 以為佢蒙古國咁癲
BTW 覺得佢做戲麻麻 尤其係講對白啲語氣

蒙古國同內蒙好唔同
個人中意蒙古國多d

割草拎去賣都賺咁多

諗起麥包

果然有圖都唔知係邊個

留名蝕錢，咁好賺人地自己囉左黎做啦

佢上過位?

完全唔知乜水

諗起以往D 港商點樣俾大陸呃上去話做生意...
希望佢唔會俾人呃啦

應該內蒙古啦

蒙古人民共和國，佢識撚溝通咩。

邊撚個？

幾時上過位
配角無對白變有對白叫上左位?

兩個可能性

一係俾人呃
一係想呃人

咁大個人仲咁on9
同想玩玩了一樣

又蒙古又內地, up乜鳩

最多咪入股 之後當自己老闆

揾藝人昆水魚落答投資, 係都揾麥包喇, 揾佢邊鳩過識 比大陸人算過度過既投資計劃, 有錢賺都唔會輪到你喇, 留明變成另一個阿燦

幾大隻（肥個方面）

諗住wiki睇下佢做過咩劇痴撚線
閒角
閒角
閒角
閒角
閒角
閒角
單元角色
單元角色
閒角
配角
客串
客串
客串

又力捧又親生都搞成咁, tvb真係好唔掂

2009年 古靈精探B 林嘉希 單元角色
巴不得爸爸... 客人（第4集） 閒角
2010年 老公萬歲 酒吧客人 跑龍套
搜下留情 郭嘉偉 男配角
掌上明珠 藍忠邦 閒角
女人最痛 模特 跑龍套
2011年 怒火街頭 羅秉晞 單元角色
女拳 報社記者 跑龍套
真相 Alex 單元角色
荃加福祿壽探案 文峰 跑龍套
2012年 On Call 36小時 藍劍偉 閒角
飛虎 郭德偉 男配角
雷霆掃毒 張玉樹 閒角
天梯 勝仔 閒角
護花危情 喬家保鑣 閒角
法網狙擊 易會友 單元角色
2013年 戀愛季節 江浩林 單元角色
好心作怪 超 閒角
女警愛作戰 陳居禮 閒角
衝上雲霄II 雍少雄（Hero） 男配角
情逆三世緣 趙虎 男配角
神鎗狙擊 吳其臻（John） 閒角
法外風雲 侍應 跑龍套
On Call 36小時II 麥英祺 閒角
My盛Lady 黃龍 單元角色
2014年 叛逃 何年 跑龍套
廉政行動2014 邵梓弘（Eric） 單元角色
寒山潛龍 西門正 閒角
使徒行者 醫生 閒角
再戰明天 于順潮 閒角
飛虎II 郭德偉 男配角
醋娘子 上官文 男配角
2015年 以和為貴 游西湖 男配角
愛·回家 (第二輯) 方嘉尚（Billy） 第二男主角
2016年 鐵馬戰車 教練 客串
致命復活 導遊領隊 客串
流氓皇帝 標 客串
2017年 我瞞結婚了 羅振青（Ben） 男配角
踩過界 陸加一 男配角
2018年 果欄中的江湖大嫂 林志裘 男配角
兄弟 石東升（Stone） 男配角
是咁的，法官閣下 張Sir 客串

上位小生

自己睇下大陸一斤內蒙風干肉平點賣,飼養成本
香港人成撚日覺得租平等於有得玩

真係有得做點會益你
大陸人就係落香港呃公屋綜援搵香港人笨先會講大家係香港人

之前有post講話瘦版阮兆祥

石屎蒙古包

代表作係拉丁Kai子

佢係愛回家做咩角色?

最垃圾嗰輯

仆街d戲屎到爆仲講到懷材不遇咁

佢覺得人哋賺夠啦，分啲俾其他人賺。

懶音王

健身教練

衝上雲霄II 雍少雄（Hero） 男配角
情逆三世緣 趙虎 男配角

兄弟都有佢份
楊明個FD
後尾反骨

係咪俾人捉到包2奶跟住雪咗嗰個？

佢係咩角色，無印象

霉到咁

嗰時要出返馬家出嚟救亡

乜水？點解阿豬阿狗都要去做生意？
實賺？

外型都幾討好,點解上唔到位,睇WIKI中段有段時間都算捧?

最近兄弟個套都有d戲份

其實都幾慘 當年愛瑜珈4個核心主角
張振朗已經坐直升機升緊上去
龔嘉欣就越黎越受歡迎
連最垃圾嘅坤狗都可以開紅館
而佢 什麼都不是

「當地人幾純樸，唔會介意將所有嘢講晒俾你聽，你咪去做囉，因為市場未飽和嘛，無土地問題嘅地方係唔會有問題嘅。

水魚到...

公司同我研究，話我低產量，問我有冇諗到點樣發展

即係照肺->炒

佢真係冇資格話tvb唔俾機會佢
話哂都叫做過吓主角
但你又冇主角應有嘅演技
外形又唔討好
我要j都j張振朗先啦

呢條友擺明發明星夢
操到有啲肉地
但太大陣佬味 (核突佬嗰隻

邊位呀上蒙古發展
日日執牛屎馬屎

醒呀，最好養埋牛造埋牛奶，一份奶源可以開十份奶出去賣，賺到笑
佢牧場仲可以做埋桑拿仁K，諗起都過癮

傻撚咗？
核心主角係rocky

想知每日賺6000係邊個話佢知

問邊撚個果啲想知咪去了解囉屌你老母

入嚟撻句邊撚個、唔撚識 有乜撚嘢用呀？
唔撚想知咁入嚟做乜柒呀

成日覺得佢好似瘦咗嘅阮兆祥

7少陣啦

蒙古國沙漠化好勁，d人都慢慢少放牧

拉丁kai子

都叫食過港姐

食過邊個？

見佢好似諗得咁簡單咁

<最緊要好玩> 佢咪擔正囉

有圖都唔知佢係邊個

捧唔起
相反owen就彈起咗

咁佢又的確係呢4個中最廢
唔做呢行好合理

做戲ok呀佢

最廢嗰輯 完全唔記得佢有份做
仲話捧佢上位

原來佢35歲咁老 以為新人做左幾年

仲要咩真正research 都冇，成盤生意有七至八成都係自己想像出嚟
剩番果幾成係靠聽番嚟，連真假都唔知

我都係以為佢新人

都做左差唔多十年

個語氣似啲中伏傻仔 ...

TOYZ來

但係做生意，我只要睇通市場就一定賺到錢

係啦喎 咁易睇得通個個都係李嘉誠啦儍仔

畀支那人搵笨

實蝕到褲穿窿

呢個概念唔錯, 之前我都有諗過去蒙古草原去騎一排馬

內蒙定外蒙先
內蒙即剷支那佬蝕死你都似
外蒙真係蒙古佬都仲有一線生機

到時又要走番嚟香港，咩都重新嚟過

男人個樣易keep d

傳說最短命的「愛回家」系列，男女主角張繼聰黃翠如做幾集走人，新角色毫無叫座力，最後都係靠馬壯一家「回家」收尾

唔怪得要去蒙古

上位
睇過

係荃灣見過佢
以為自己大明星，目中無人

遲下蝕到仆街或者俾支共搞一搞就喊住返黎求三色台接收返佢

內蒙

35歲人講野都成個戇鳩鳩咁
講到倫敦金咁實賺
做左10年tvb都無人識 去到蒙古更加無人識你
仲要唔係大陸人 去到樣樣都靠關係 人地水鳩你都唔知啦

重點係蝕極都係十皮八皮

連登仔又教人做生意
人地可以做十年閒角就知屋企有錢

蒙古妓女超便宜